<resources>
    <string name="app_name">StatusMainApp</string>
    <string name="browse_title">Videos by Your Company</string>
    <string name="related_movies">Related Videos</string>
    <string name="grid_view">Grid View</string>
    <string name="error_fragment">Error Fragment</string>
    <string name="personal_settings">Personal Settings</string>
    <string name="watch_trailer_1">Watch trailer</string>
    <string name="watch_trailer_2">FREE</string>
    <string name="rent_1">Rent By Day</string>
    <string name="rent_2">From $1.99</string>
    <string name="buy_1">Buy and Own</string>
    <string name="buy_2">AT $9.99</string>
    <string name="movie">Movie</string>

    <!-- Error messages -->
    <string name="error_fragment_message">An error occurred</string>
    <string name="dismiss_error">Dismiss</string>
    <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>
    <string name="title_activity_main3">MainActivity3</string>

    <!-- Rules -->

    <string name="text_part1">1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ
        \n1.1. Правила гостиничного обслуживания и проживания в отеле STATUS ООО «СтатусЦентр» (далее – Правила) регулируют отношения в области между Исполнителем и Гостем (Заказчиком) при осуществлении гостиничного обслуживания, а также устанавливают правила проживания в отеле STATUS ООО «СтатусЦентр» и призваны проинформировать Гостя и администрацию Отеля об их взаимных правах и обязанностях, и разработаны в соответствии со следующими актами законодательства Республики Беларусь и нормами международного права и документами: • Закона Республики Беларусь от 09.01.2002 №90-З «О защите прав потребителей»; • Закона Республики Беларусь от 25.11.1999 г. №326-З «О туризме»; • Правил гостиничного обслуживания в Республике Беларусь, утвержденных постановлением Совета Министров Республики Беларусь 07.04.2006, №471 (с последующими изменениями и дополнениями); • Правил проживания в гостиницах Республики Беларусь утвержденных постановлением Министерства жилищно-коммунального хозяйства Республики Беларусь 17.05.2006, №23 (с последующими изменениями и дополнениями); • Государственного стандарта Республики Беларусь СТБ 2577-2020 «Услуги гостиниц и аналогичных средств размещения. Общие требования и классификация»; • Закона Республики Беларусь от 04.01.2010 № 105-З «О правовом положении иностранных граждан и лиц без гражданства в Республике Беларусь»; • Указа Президента Республики Беларусь от 03 июня 2008 №294. • Международных гостиничных правил, одобренных Советом Международной гостиничной Ассоциации 02.11.1981; • Глобального этического кодекса туризма, принятого резолюцией Генеральной Ассамблеи ООН 21.12.2001; • Франкфуртской таблицы-унификации.
        \n1.2. Для целей настоящих Правил используются следующие основные термины:
        \n1.2.1. «Исполнитель» - Общество с ограниченной ответственностью «СтатусЦентр» (ООО «СтатусЦентр») - юридическое лицо (место нахождения: г. Брест, пр-т Республики, 1/2), осуществляющее гостиничное обслуживание.
        \n1.2.2. «Отель» - структурное подразделение ООО «СтатусЦентр»: представляющее собой имущественный комплекс (часть здания 2 этаж) с оборудованием и иным имуществом, отвечающий установленным требованиям технических нормативных правовых актов, в котором осуществляется гостиничное обслуживание, и имеющий наименование отель STATUS, расположенный по адресу: г. Брест, пр-т Республики, 1/2, 2 этаж;
        \n1.2.3. «Гостиничное обслуживание» - комплекс услуг по предоставлению номеров для временного проживания в отеле физических лиц на согласованный срок, а также дополнительные услуги, перечень которых определяется Исполнителем и доводится до сведения Гостя в соответствии с требованиями действующего законодательства, и внутренними локальными нормативными актами;
        \n1.2.4. «Дополнительная кровать» – дополнительное спальное место, представляемое Отелем по запросу гостя, представляющее собой диван-кровать, кровать раскладывающуюся, и устанавливаемое в номерах дополнительно к основному.
        \n1.2.5. «Дополнительные услуги» (далее - услуги) - услуги питания, связи, конференцсервис, бытовые, спортивные, туристские и другие услуги, оказываемые Исполнителем на возмездной и (или) безвозмездной основе в соответствии с законодательством.
        \n1.2.6. «Заказчик» – юридическое или физическое лицо, заказывающее и (или) использующее услуги;
        \n1.2.7. «Гость» – потребитель гостиничных услуг, являющийся физическим лицом, использующим услуги Исполнителя.
        \n1.2.8. «Бронирование» - предварительный заказ номеров в отеле Гостем (Заказчиком), посредством подачи заявки, также на основании договора, заключенного в письменной форме с прописанными гарантиями оплаты; через онлайн-каналы бронирования (Booking.com, OTA, GDS, сайт отеля www.statuscenter.by,).
        \n1.2.9. «Негарантированное бронирование» - не подтвержденное ни одним из способов, указанных в п. 1.2.10. настоящих Правил, бронирование, срок действия которого заканчивается в 19:00 дня заезда (если в договоре или подтвержденной заявке на бронирование не указано другое время), после чего Отель вправе аннулировать бронирование и выставить номер в открытую продажу.
        \n1.2.10. «Гарантированное бронирование» - бронирование, подтвержденное одним из следующих способов: авансовый платеж; банковская карта (Интернет Эквайринг); гарантийное письмо (при безналичном расчете). В случае незаезда Гостя гарантированное бронирование сохраняется до расчетного часа дня, следующего за датой предполагаемого заезда.
        \n1.2.11. «Резервирование» – заказ номера посредством заявки с помощью телефонной связи; 1.2.11. «Размещение» – размещение в отеле STATUS.
        \n1.2.12. «Проживание» – фактическое проживание в заранее согласованный период времени с момента размещения до сдачи номера. 1.2.12. «OTA» (Online Travel Agency) - Туристические агентства, реализующие свои услуги через интернет. «GDS» (Global Distribution System) – Глобальные системы бронирования.
        \n1.2.13. «Основной тариф» - утвержденный максимальный тариф суточного проживания для каждой категории номеров, мест в Отеле.
        \n1.2.14. «BAR» – тариф, который рассчитывается на основании тарифа «основной» с применением скидок, исходя из показателей загрузки, сезонности, конъюнктуры рынка, и который доступен любому Гостю при продаже на стойке администратора Отеля (на ресепшн), через сайт Отеля, онлайн-каналы бронирования (Booking.com, OTA, GDS).
        \n1.2.15. «Недостаток услуги» - несоответствие услуги нормативным документам, устанавливающим требования к качеству услуги, иному законодательству или условиям договора.
        \n1.2.16. «Местное время» — время в месторасположении отеля.
        \n1.2.17. «Расчетный час» - время, установленное Исполнителем для заезда и выезда Гостей.
        \n1.2.18. «Сутки» - промежуток времени, начиная с расчетного часа заезда и заканчивая расчетным часом выезда дня, следующего за днем заезда Гостя, а также каждые последующие 24 (двадцать четыре) часа до расчетного часа выезда в дату выезда Гостя.
        \n1.2.19. «Номер» — помещение в отеле, предназначенное для временного проживания и соответствующее параметрам, установленным Исполнителем для каждой отдельной категории номеров.
        \n1.2.20. «Стоимость номера» — тариф на проживание, определяемый как стоимость временного проживания и иных сопутствующих услуг, включенных в стоимость проживания, утвержденный Исполнителем за сутки.
        \n1.2.21. «Электронный ключ-карта гостя» ( далее Ключ-карта) – электронный документ, выдаваемый гостю при размещении администратором ресепшн, который подтверждает статус гостя отеля STATUS, а также дает право пользоваться дополнительными услугами, включенными в тариф проживания. Электронный ключ-карту гостя запрещено передавать третьим лицам.
        \n1.2.21. «Прейскурант» — внутренний локальный нормативный акт Исполнителя, утвержденный директором общества ООО «СтатусЦентр», в которых устанавливаются: ✓ категории номеров и их стоимость; ✓ стоимость предоставления дополнительного места в номере; ✓ перечень имущества отеля и его стоимость, подлежащая возмещению Гостем в случае утраты или повреждения имущества отеля Гостем; ✓ перечень и стоимость дополнительных услуг Исполнителя. Прейскуранты размещены в месте, предназначенном для оформления временного проживания Гостей (в информационной папке) на стойке ресепшн, занимающемся бронированием и заселением Гостей (далее — ресепшн), а также на других ресурсах/носителях Исполнителя.
        \n1.3. Во исполнение требований актов законодательства Республики Беларусь и в целях информирования гостей на ресепшн в информационной папке размещены:
        \n✓ информация о наименовании, месте нахождения, номере телефона, государственной регистрации Исполнителя;
        \n✓ настоящие Правила;
        \n✓ перечень оказываемых услуг и действующие прейскуранты;
        \n✓ правила пожарной безопасности;
        \n✓ информация о туристском потенциале Республики Беларусь (буклеты, брошюры, проспекты);
        \n✓ информация о работе размещенных в Отеле объектов питания, и иных объектов, оказывающих соответствующие услуги.
        \n1.4. Настоящие Правила гостиничного обслуживания и проживания в отеле STATUS, а также Правила пожарной безопасности, информация об оказываемых услугах в связи с мерами по предупреждению распространения инфекции COVID-19 не размещаются в каждом номере Отеля, а предоставляются Гостям по запросу администратором ресепшн в распечатанном виде для личного пользования.
        \n1.5. Услуги, оказываемые на возмездной основе, предоставляются Исполнителем только с согласия Гостя. Запрещается обусловливать выполнение одних услуг обязательным оказанием других.
        \n1.6. Предоставление услуг потребителю осуществляется на основании публичного договора либо договора, заключаемого в письменной форме.
        \n1.7. Заказчик и Исполнитель вправе заключить договор в письменной форме, определяющий иные условия оказания услуг. В этом случае положения настоящих Правил применяются в части, не противоречащей условиям договора.
        \n1.8. В целях обеспечения безопасности в отеле STATUS, контроля качества оказания услуг в холлах и коридорах Отеля ведется видеонаблюдение, а также аудиозапись в холле 1 этажа.
        \n1.9. Граждане, находящиеся в состоянии алкогольного опьянения или под воздействием наркотических или токсических средств, не обслуживаются. 1.10. По всем неоговоренным в настоящих правилах вопросам администрация Отеля руководствуется законодательством Республики Беларусь.
        \n2.БРОНИРОВАНИЕ НОМЕРОВ
        \n2.1. Бронирование номеров в Отеле производится круглосуточно: на ресепшн при личном визите Гостя или лиц, заказывающих для Гостя услуги Исполнителя, а также по предварительным заявкам (почтовой, телефонной, электронной, факсимильной и иной связи), на основании договора, заключенного в письменной форме, а также же через онлайн-каналы бронирования (Booking.com, сайт Исполнителя - statuscenter.by, бронирование через OTA, GDS ).
        \n2.2. Бронирование по телефону происходит в режиме реального времени.
        \n2.3. Плата за бронирование номера не взимается.
        \n2.4. Требования к заявкам на бронирование номеров в Отеле:
        \n2.4.1. При осуществлении бронирования физическими лицами в заявке указывается следующая информация о Гостях:
        \n✓ фамилия, имя, отчество (при наличии);
        \n✓ количество детей, их возраст;
        \n✓ страна, гражданином которой является Гость;
        \n✓ дата и время заезда выезда из Отеля;
        \n✓ категория номера и количество номеров;
        \n✓ количество проживающих в номере;
        \n✓ контактный телефон/факс и/или адрес электронной почты;
        \n✓ другая дополнительная информация, важная для качественного обслуживания Гостей.
        \n2.4.2. Заявки от организаций, юридических лиц и индивидуальных предпринимателей оформляются на фирменном бланке (при наличии) с указанием:
        \n✓ реквизиты юридического лица;
        \n✓ фамилии, имени и отчества (при наличии) Гостя;
        \n✓ количество детей, их возраст;
        \n✓ страна, гражданином которой является гость;
        \n✓ даты и времени заезда и выезда из гостиницы;
        \n✓ категории номера и количества номеров;
        \n✓ количества проживающих в номере;
        \n✓ номера и даты Договора с Исполнителем (при наличии);
        \n✓ плательщика и формы оплаты;
        \n✓ гарантии оплаты проживания и оплаты неустойки в случае простоя номера;
        \n✓ другой дополнительной информации, важной для качественного обслуживания Гостей.
        \n2.4.5. Бронирование считается действительным с момента получения Гостем (Заказчиком) подтверждения от Исполнителя о возможности оказания гостиничных услуг.
        \n2.6. Срок действия бронирования заканчивается в 19 часов дня заезда, если в договоре или заявке на бронирование не указано другое время.
        \n2.7. В Отеле существует два типа бронирования: негарантированное и гарантированное.
        \n2.8.1. При негарантированном бронировании срок действия брони заканчивается в 19.00 дня заезда, после чего Исполнитель вправе аннулировать бронирование и выставить номер в открытую продажу. Плата за негарантированное бронирование не взимается.
        \n2.8.2. Гарантированное бронирование — вид бронирования, при котором Исполнитель ожидает Гостя до расчетного часа выезда дня, следующего за днем запланированного заезда, при условии внесения Гостем или Заказчиком с их согласия предоплаты (авансовый платеж, интернет—платеж с использованием АИС «Расчет», WebPay, Apple Pay, Samsung Pay) в размере не менее стоимости номера за одни сутки проживания с целью последующего взимания оплаты в размере стоимости номера за его фактический простой в случае незаезда Гостя. При размещении Гостя предоплата засчитывается в качестве оплаты первых суток проживания в номере. В случае, если Гостем (Заказчиком) не внесена предоплата в течение установленного счетом срока, Исполнитель имеет право аннулировать заявку на бронирование и выставить номер в свободную продажу. В случае несвоевременного отказа от бронирования, опоздания или незаезда гостя, Отель оставляет право за собой с него или с Заказчика взимания оплаты за фактический простой номера, но не более стоимости номера за одни сутки проживания. Несвоевременным отказом от бронирования признается отказ, полученный Исполнителем после 14:00 по местному времени дня накануне запланированного заезда. Незаездом признается неприбытие Гостя в место (стойка ресепшн), предназначенное для оформления временного проживания Гостей, до расчетного часа выезда дня, следующего за днем запланированного заезда. Опозданием Гостя признается его заезд после расчетного часа заезда дня, следующего за днем запланированного заезда. При опоздании более чем на 24 (двадцать четыре) часа, бронирование аннулируется, а Отель оставляет право за собой с Гостя (Заказчика) взыскать плату за фактический простой номера, но не более стоимости номера за одни сутки проживания по тарифу для каждого из отмененных номеров и документально подтвержденных расходов по заказанным дополнительным услугам (трансфер, питание и т.д.), если иное не предусмотрено договором. В случае незаезда Гостя в Отель при негарантированном бронировании в течение 7 часов с 12.00 часов дня, объявленного датой заезда (при наличии не аннулированной и подтвержденной Исполнителем заявки на оказание гостиничных услуг), Исполнитель оставляет за собой право взыскать с Гостя (Заказчика) неустойку (штрафные санкции) в размере 100% стоимости одних суток проживания по тарифу для каждого из отмененных номеров и документально подтвержденных расходов по заказанным дополнительным услугам (трансфер, питание и т.д.), если иное не предусмотрено договором. В случае досрочного выезда Гостя из гостиницы, Гость (Заказчик) обязан предупредить Исполнителя об изменении сроков проживания за 24 часа до выезда из гостиницы. В случае если аннуляция бронирования не произошла за 24 часа до выезда, Исполнитель оставляет за собой право взыскания с Гостя (Заказчика) 20% суточной стоимости проживания в номере. При бронировании Заказчиком номеров для двухместного размещения, в случае досрочного выезда одного из проживающих или недозаезда второго гостя, оплата за номер производится по тарифу проживания одного человека в двухместном номере согласно прейскуранту (оплата за весь номер).
        \n2.9. Гость, заезжающий в гостиницу по брони, имеет приоритетное право заселения перед гостями, желающими продлить проживание в гостинице.
        \n2.10. Бронь на номер предоставляется с 14:00 часов и до 12:00 часов следующего дня, т.е. расчетного часа. Исполнитель направляет в течение 12 часов с момента получения заявки подтверждение о возможности оказания гостиничных услуг либо информирует об отсутствии номеров. Гость (Заказчик) вправе аннулировать заявку без применения к нему каких-либо санкций до 14:00 часов по местному времени не позднее чем за трое суток до момента заезда, если иной срок не доведен до сведения Гостя (Заказчика) в момент бронирования, либо предусмотрен договором. Аннулирование Гостем заявки на три и более гостиничных номера без применения к нему каких- либо санкций осуществляется в срок не позднее, чем за пять суток до момента заезда.
        \n2.11. Аннулирование заявки (отказ от бронирования номера) в Отеле осуществляется Исполнителем путем принятия отказа от бронирования номера от Гостя или Заказчика посредством: письменного уведомления на электронную почту Исполнителя hotel@statuscenter.by, лично с заявлением к представителю Исполнителя (администратору на стойке ресепшн), через онлайн-каналы бронирования (Booking.com, OTA, GDS), сайт Исполнителя- www.statuscenter.by. Форма аннулирования заявки произвольная. При направлении уведомления, обязательным условием является указание банковских реквизитов получателя денежных средств. Денежные средства будут возвращены на счет, указанный в уведомлении на возврат. В случае возврата денежных средств, поступивших на расчетный счет Исполнителя через банковскую карту, денежные средства возвращаются на карт—счет, с которого была произведена оплата. Также денежные средства могут быть возвращены Заказчику наличными денежными средствами (белорусскими рублями). Срок возврата денежных средств — 7 календарных дней с момента обращения.
        \n2.12. В течение 1 (одного) рабочего дня Исполнитель направляет в адрес Заказчика типовой договор на оказание гостиничных услуг. Номер считается гарантированно забронированным в момент поступления 100 % предоплаты на расчетный счет Исполнителя либо в кассу Отеля.
        \n2.13. С целью достижения максимальной загрузки номерного фонда гостиницы, допускается бронирование номеров специалистами ресепшн сверх имеющегося на момент бронирования количества свободных номеров требуемой категории с последующим размещением в номерах более высокой категории по тарифу номера более низкой категории при отсутствии свободных и готовых к заселению номеров.
        \n2.14. При бронировании или размещении Гость выбирает категорию номера. Право предоставления конкретного номера из выбранной Гостем категории остается за Отелем.
        \n2.15. Дополнительная кровать, при ее наличии и в случае возможности ее установки в номере, может бронироваться заранее и оплачивается дополнительно в соответствии с действующими тарифами.
        \n2.16. По заявке Гостя или Заказчика, у которого с Исполнителем заключен договор на оказание гостиничных услуг, проживание может предоставляться бeз завтрака. Если в заявке на бронирование информация об исключении завтрака отсутствует, Гость размещается по тариф у «с завтраком».
        \n2.10. Гость или заказчик вправе зарезервировать номер посредством телефонной связи на 2 (два) часа с момента телефонного звонка. По истечению 2 (двух) часов номер может быть предоставлен другому гостю. В случае наличия свободных мест время резервирования может быть продлено.



    </string>
    <string name="text_part2">
        \n3. ПОРЯДОК ОФОРМЛЕНИЯ ПРОЖИВАНИЯ В ОТЕЛЕ
        \n3.1. Оформление Гостей, прибывающих в Отель и выбывающих из него, осуществляется круглосуточно.
        \n3.2. Предоставление услуг Заказчику (Гостю) осуществляется на основании публичного договора, либо договора, заключенного в письменной форме.
        \n3.3. При заселении в гостиницу Гость должен предъявить документ, удостоверяющий его личность, оформленный в установленном порядке и подтверждающий личность Гостя: — паспорт гражданина Республики Беларусь, удостоверяющий личность гражданина Республики Беларусь; паспорт, удостоверяющий личность гражданина Республики Беларусь за пределами Республики Беларусь, — для лица, постоянно проживающего за пределами Республики Беларусь; паспорт иностранного гражданина либо иной документ, установленный и признанный в соответствии с международным договором Республики Беларусь в качестве документа, удостоверяющего личность иностранного гражданина. При отсутствии документов, указанных выше, при предоставлении одного из следующих документов: - свидетельство о рождении— для лица, не достигшего 16-летнего возраста; - военный билет; - справка, подтверждающая личность гражданина, выдаваемая в случае утраты гражданином документа, удостоверяющего личность; справка об обращении с ходатайством о предоставлении статуса беженца или дополнительной защиты в Республике Беларусь; свидетельство о регистрации ходатайства о предоставлении статуса беженца или дополнительной защиты в Республике Беларусь; документ, выданный иностранным государством и признанный в соответствии с международным договором Республики Беларусь в качестве документа, удостоверяющего личность лица без гражданства; свидетельство о предоставлении дополнительной защиты в Республике Беларусь. Иностранные гости должны иметь визу на право въезда в Республику Беларусь (визы других государств не признаются) и миграционную карту (за исключением иностранных граждан из государств с безвизовым порядком въезда в Республику Беларусь). При отсутствии вышеуказанных документов Исполнитель вправе отказать в размещении.
        \n3.4. Регистрация в гостинице несовершеннолетних граждан, не достигших 16-летнего возраста, осуществляется на основании документов, удостоверяющих личность находящихся вместе с ними родителей (усыновителей, опекунов) или близких родственников, сопровождающего лица (лиц), документа, удостоверяющего полномочия сопровождающего лица (лиц), а также свидетельств о рождении этих несовершеннолетних.
        \n3.5. При оформлении проживания администратор Отеля выдает Гостю электронную ключкарту (далее ключ-карта) от гостиничного номера, в подтверждение заключения договора на предоставление услуг, а также счет, чек (после совершения оплаты). Ключ-карта содержит следующую информацию: фамилия и имя Гостя; № комнаты, в которой Гость будет проживать; срок проживания в Отеле и другую необходимую информацию.
        \n3.5. Отель в соответствии с действующим законодательством Республики Беларусь не позднее трех часов после предоставления жилых помещений для проживания временно пребывающим в Республике Беларусь иностранным гражданам и лицам без гражданства (далее - иностранцы) представляют в орган внутренних дел по месту нахождения гостиниц информацию о таких иностранцах, в том числе их персональные данные, без письменного согласия таких иностранцев.
        \n3.6. По истечении согласованного срока проживания Гость освобождает номер. Лица, желающие продлить проживание в Отеле, должны сообщить об этом администратору Отеля не позже, чем за два часа до окончания срока проживания. Продление проживания осуществляется при наличии возможности.
        \n3.6. При отсутствии возможности продлить срок проживания Гостя в том же номере или предоставить другой номер, а также в случае истечения срока действия визы Республики Беларусь, проживающие обязаны освободить занимаемый номер не позже расчетного часа.
        \n3.7. Размещение в Отеле по предварительной заявке или по свободному поселению до расчетного часа производится при наличии свободных и готовых к заселению номеров на усмотрение администрации Отеля.
        \n3.9. Действие договора относительно срока проживания заканчивается в 12.00 дня выезда Гостя из Отеля, кроме случаев позднего выезда, а в отношении оплаты – до окончательного расчета за оказанные услуги. При выезде Гость должен подойти к стойке рецепции, уточнить состояние своего лицевого счета и при наличии задолженности погасить ее, а также сдать ключ-карту от номера.
        \n3.10. Допускается размещение в номерах более высокой категории по тарифу номера более низкой категории при отсутствии свободных и готовых к заселению номеров требуемой категории (далее - UPGRADE). При проведении операции UPGRADE применяется следующая последовательность: SINGLE - DOUBLE – KING SIZE TWIN - KING SIZE DOUBLE – KING SIZE - JUNIOR SUITE KING SIZE - JUNIOR SUITE - STUDIO JUNIOR SUITE - STUDIO Таким образом, UPGRADE осуществляется посредством заселения в свободный номер ближайшей доступной категории в соответствии с последовательностью, указанной выше, без сопровождения служебной запиской.
        \n3.11. При изменении гостем категории номера в сторону ее повышения (забронированного и оплачиваемого по безналичному расчету по тарифу со скидкой согласно условиям Договора на оказание гостиничных услуг и при отсутствии заявки компании) доплата производится самим гостем в размере разницы между максимальными опубликованными тарифами в соответствии с прейскурантом.
        \n3.12. При изменении гостем категории номера в сторону ее повышения (забронированного организацией и оплачиваемого гостем самостоятельно на стойке, забронированного самостоятельно) оплата производится по тарифу со скидкой на номер более высокой категории согласно условиям договора на оказание гостиничных услуг / действующим акционным тарифам по которым была сделана бронь.
        \n3.13. Аннулирование проживания проводится администратором в случае обнаружения ошибки при оформлении документов (счета, чека). Взамен администратор-кассир производит новое оформление проживания и выдает новый счет, чек и ключ-карту.
        \n3.14. Гость, прошедший процедуру размещения и не поселившийся в номер, вправе отказаться от услуги по проживанию в течение 30 (тридцати) минут с момента процедуры размещения. В этом случае осуществляется полный возврат денежных средств по заявлению гостя, в котором указывается причины. При этом гость обязан вернуть ключ-карту на ресепшн.
        \n4. РЕЖИМ ПОСЕЛЕНИЯ И ПОРЯДОК ОПЛАТЫ ЗА ПРОЖИВАНИЕ
        \n4.1. Единый расчетный час в Отеле установлен в 12 час. 00 мин. по местному времени.
        \n4.2. Забронированные номера должны быть готовы к поселению Гостей не позднее, чем к 14.00 (если в заявке или договоре не было оговорено иное), а номера отъезжающих освобождены к 12.00 текущих суток по местному времени.
        \n4.3. Оплата за проживание в Отеле взимается по действующему тарифу на условиях предварительной оплаты: посуточно или в полном объеме за весь срок проживания, Отель оставляет за собой право взимания полной оплаты за проживание и дополнительные услуги при выселении.
        \n4.4. При проживании в Отеле от 1 часа и не более суток (не более 24 часов) плата за номер, место взимается за полные сутки.
        \n4.5. При вселении в Отель до расчетного часа (в период времени с 0.00 до 12.00) доплата за ранний заезд взимается в размере стоимости половины суток.
        \n4.6. В случае задержки Гостя в номере после расчетного часа (поздний выезд) на срок: - до 18.00 - производится доплата в размере 50% полной стоимости суточного проживания (за половину суток), - после 18.00 – производится доплата за полные сутки.
        \n4.7. Отель оставляет за собой право при наличии свободных и готовых к заселению номеров возможность раннего заселения Гостей в период с 06:00 до 14:00 часов по местному времени и поздний выезд до 16:00 часов по местному времени без дополнительной оплаты.
        \n4.8. Гость обязан произвести окончательный расчет за оказанные ему услуги при выселении, при этом Гостю выдается счет и фискальный чек.
        \n4.9. Оплата за проживание и дополнительные услуги, предоставленные Гостю, производится в следующем порядке: - при оплате наличными - в национальной валюте Республики Беларусь - белорусских рублях; - при безналичной форме расчета на расчетный счет, кредитными карточками (VISA, VISA ELEKTRON, MASTER CARD, EUROCARD, CIRRUS/MAESTRO, БЕЛКАРТ), через Интернет Эквайринг и другими предусмотренными законодательством Республики Беларусь способами: ✓ в белорусских рублях (резиденты); ✓ в белорусских рублях, USD, EUR, российских рублях (нерезиденты).
        \n4.10. Не взимается плата за проживание в Отеле детей в возрасте до 8 лет при условии их размещения с родителями (опекунами) в одном номере без предоставления отдельного места в номере. В случае необходимости предоставления дополнительной кровати для ребенка данной возрастной категории взимается оплата в соответствии с действующими в Отеле тарифами (за исключением случаев предоставления детской кроватки для детей до 3 лет). 4.11. По просьбе проживающих в определенных номерах может предоставляться одно дополнительное место с оплатой его в соответствии с утвержденным тарифом (с предоставлением дополнительного комплекта постельного белья).
        \n4.12. Тариф на место применяется согласно действующему прейскуранту только в случае необходимости разделения оплаты соответственно количеству проживающих гостей, по запросу Заказчика.
        \n4.13. В случае задержки Гостя после расчетного часа на срок до 12 часов в номере:
        \n4.13.1. забронированном по заявке компании, не имеющей с Исполнителем договорных отношений, либо который Гость забронировал самостоятельно или в который он вселился без предварительного бронирования производится доплата самим Гостем в размере 50% полной стоимости суточного проживания по тарифу «Открытый/BAR», действующему на момент оплаты.
        \n4.13.2. забронированном и оплачиваемом по безналичному расчету по тарифу со скидкой согласно условиям Договора с Исполнителем, при отсутствии заявки организации на продление сроков проживания, доплата производится самим Гостем в размере 50% полной стоимости суточного проживания по тарифу «Открытый/BAR», действующему на момент оплаты.
        \n4.13.3. забронированном по тарифу со скидкой согласно условиям Договора с Исполнителем и оплачиваемом в соответствии с заявкой Гостем самостоятельно на стойке, при наличии заявки организации на продление сроков проживания, производится доплата самим Гостем в размере 50% полной стоимости суточного проживания по тарифу со скидкой согласно условиям Договора на оказание гостиничных услуг.
        \n4.13.4. забронированном по тарифу со скидкой согласно условиям Договора с Исполнителем и оплачиваемом в соответствии с заявкой Гостем самостоятельно на стойке, при отсутствии заявки на продление сроков проживания, производится доплата самим Гостем в размере 50% полной стоимости суточного проживания по тарифу «Открытый/BAR», действующему на момент оплаты.
        \n4.14. В случае досрочного расторжения договора, по которому была произведена предварительная оплата услуг Отель производит в установленном порядке возврат денежных средств Заказчику, который оплатил данную услугу, в размере стоимости невостребованных услуг. В случае выезда Гостя менее чем за 12 часов до окончания оплаченного срока проживания, возврат денежных сумм не осуществляется.
        \n4.15. При изменении Гостем категории номера, забронированного и оплачиваемого по безналичному либо наличному расчету по тарифу со скидкой согласно условиям Договора с Исполнителем, в сторону ее повышения (при отсутствии заявки компании на изменение категории номера), доплата производится самим Гостем в размере разницы между тарифом со скидкой согласно условиям Договора на оказание гостиничных услуг и «Открытым/BAR» тарифом на номер категории в сторону повышения.
        \n4.16. В Отеле могут действовать специальные тарифы (скидки), устанавливаемые локальными нормативными правовыми актами.
        \n5. ПОРЯДОК ПРОЖИВАНИЯ В ГОСТИНИЦЕ
        \n5.1. Гостю, поселяемому в Отель, выдается ключ-карта электронный документ, подтверждающий проживание в Отеле, а также счет, фискальный чек (после совершения оплаты). Вход в номерной фонд Отеля осуществляется при предъявлении отель-карты. Охранник имеет право требовать у лиц, осуществляющих вход в Отель, предъявить ключкарту.
        \n5.2. Ключ-карта от номера проживающему в Отеле выдается администратором при поселении. Передача ключ-карты другому лицу, не проживающему в данном номере, не допускается.
        \n5.3. Проживающие в гостинице обязаны:
        \n5.3.1. соблюдать настоящие Правила, Правила пожарной безопасности и Санитарные нормы;
        \n5.3.2. бережно относиться к имуществу и оборудованию Отеля, соблюдать чистоту и порядок. В случае повреждения или утраты имущества (в том числе ключ-карты от номера) и/или оборудования Отеля, Гость (проживающий) возмещает стоимость нанесенного ущерба в действующих ценах на момент проживания согласно прейскуранту;
        \n5.3.3. не шуметь и не совершать действий, нарушающих условия проживания других Гостей;
        \n5.3.4. уходя из номера, выключать осветительные приборы, телевизор, закрывать водоразборные (водопроводные) краны, окна, входную дверь.
        \n5.3.5. по истечении установленного срока проживания освободить номер (место в номере);
        \n5.3.6. при выселении из Отеля произвести окончательный расчет за оказанные услуги и сдать администратору Отеля ключ-карту от номера.
        \n5.4. Проживающим в Отеле запрещается:
        \n5.4.1. пользоваться открытым огнем, электронагревательными приборами;
        \n5.4.2. распивать спиртные напитки в номере, если возражают другие совместно проживающие в номере Гости;
        \n5.4.3. курить самим и разрешать курить приглашенным лицам в номерах Отеля, а также в местах, не предусмотренных для курения (информацию о расположении мест, специально предназначенных для курения, проживающие могут получить у администратора Отеля). При обнаружении признаков курения в номере с Гостя взыскивается плата за дополнительную обработку и дезодорацию номера в действующих на момент проживания ценах согласно прейскуранту;
        \n5.4.4. включать звукопроизводящую аппаратуру с громкостью, превосходящей слышимость в пределах номера;
        \n5.4.5. хранить в номере громоздкие вещи, оружие, наркотики, отравляющие, легковоспламеняющиеся и взрывчатые вещества и материалы и т.п.;
        \n5.4.6. без разрешения администратора держать в номере насекомых, животных, птиц и других представителей фауны;
        \n5.4.7. оставлять в номере в свое отсутствие приглашенных лиц, а также передавать им ключ-карту от номера;
        \n5.4.8. выбрасывать мусор через окна;
        \n5.5. Посторонние лица (не оформленные в Отеле в установленном порядке) могут находиться в номере с 8.00 до 23.00 часов по приглашению проживающего в нем Гостя при условии уведомления администратора. Проживающие в Отеле несут ответственность за своевременный уход приглашенных и соблюдение ими Правил проживания в Отеле. При нахождении приглашенного в номере после 23.00 часов должно быть оформлено его проживание в Отеле в установленном настоящими Правилами порядке с оплатой (в установленных Исполнителем случаях) согласно действующему тарифу. В противном случае сотрудники службы охраны имеют право принять меры по выпровождению приглашенного.
        \n5.6. В случае временного выезда из Отеля, Гость обязан сообщить об этом администратору и внести предоплату за период отсутствия (если она им не была внесена ранее), в противном случае он теряет право на проживание и подлежит выселению, а также обязан оплатить Исполнителю фактически оказанные им услуги до момента выселения.
        \n5.7. В случае, если Гость выезжает из Отеля, не предупредив администратора Отеля, но оставляет вещи в номере, то номер считается занятым им до конца оплаченного срока проживания. По истечении указанного срока оставшиеся в номере вещи в установленном порядке актируются и сдаются в камеру хранения как забытые.
        \n5.8. Администрация вправе выселить проживающего в Отеле до момента окончания согласованного срока проживания в случае нарушения Гостем настоящих Правил.
        \n5.9. Вход в номера Отеля контролируется сотрудниками ресепшн и (или) охраны. 
    </string>
    <string name="title_activity_main4">Leanback MainActivity4</string>
    <string name="title_activity_main5">Leanback MainActivity5</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="lorem_ipsum">
        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam in scelerisque sem. Mauris
        volutpat, dolor id interdum ullamcorper, risus dolor egestas lectus, sit amet mattis purus
        dui nec risus. Maecenas non sodales nisi, vel dictum dolor. Class aptent taciti sociosqu ad
        litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Suspendisse blandit eleifend
        diam, vel rutrum tellus vulputate quis. Aliquam eget libero aliquet, imperdiet nisl a,
        ornare ex. Sed rhoncus est ut libero porta lobortis. Fusce in dictum tellus.\n\n
        Suspendisse interdum ornare ante. Aliquam nec cursus lorem. Morbi id magna felis. Vivamus
        egestas, est a condimentum egestas, turpis nisl iaculis ipsum, in dictum tellus dolor sed
        neque. Morbi tellus erat, dapibus ut sem a, iaculis tincidunt dui. Interdum et malesuada
        fames ac ante ipsum primis in faucibus. Curabitur et eros porttitor, ultricies urna vitae,
        molestie nibh. Phasellus at commodo eros, non aliquet metus. Sed maximus nisl nec dolor
        bibendum, vel congue leo egestas.\n\n
        Sed interdum tortor nibh, in sagittis risus mollis quis. Curabitur mi odio, condimentum sit
        amet auctor at, mollis non turpis. Nullam pretium libero vestibulum, finibus orci vel,
        molestie quam. Fusce blandit tincidunt nulla, quis sollicitudin libero facilisis et. Integer
        interdum nunc ligula, et fermentum metus hendrerit id. Vestibulum lectus felis, dictum at
        lacinia sit amet, tristique id quam. Cras eu consequat dui. Suspendisse sodales nunc ligula,
        in lobortis sem porta sed. Integer id ultrices magna, in luctus elit. Sed a pellentesque
        est.\n\n
        Aenean nunc velit, lacinia sed dolor sed, ultrices viverra nulla. Etiam a venenatis nibh.
        Morbi laoreet, tortor sed facilisis varius, nibh orci rhoncus nulla, id elementum leo dui
        non lorem. Nam mollis ipsum quis auctor varius. Quisque elementum eu libero sed commodo. In
        eros nisl, imperdiet vel imperdiet et, scelerisque a mauris. Pellentesque varius ex nunc,
        quis imperdiet eros placerat ac. Duis finibus orci et est auctor tincidunt. Sed non viverra
        ipsum. Nunc quis augue egestas, cursus lorem at, molestie sem. Morbi a consectetur ipsum, a
        placerat diam. Etiam vulputate dignissim convallis. Integer faucibus mauris sit amet finibus
        convallis.\n\n
        Phasellus in aliquet mi. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et
        malesuada fames ac turpis egestas. In volutpat arcu ut felis sagittis, in finibus massa
        gravida. Pellentesque id tellus orci. Integer dictum, lorem sed efficitur ullamcorper,
        libero justo consectetur ipsum, in mollis nisl ex sed nisl. Donec maximus ullamcorper
        sodales. Praesent bibendum rhoncus tellus nec feugiat. In a ornare nulla. Donec rhoncus
        libero vel nunc consequat, quis tincidunt nisl eleifend. Cras bibendum enim a justo luctus
        vestibulum. Fusce dictum libero quis erat maximus, vitae volutpat diam dignissim.
    </string>
</resources>